【儲錢有獎】三藩市府派錢鼓勵市民儲 (17:53)

【東網專訊】「6個月儲到120蚊，政府補貼你60蚊」！你無睇錯，美國三藩市政府為鼓勵市民儲錢，實行「你儲錢，我派錢」。

外電報道，三藩市正在招募1000人參加一項名為Saverlife的活動。按照該活動的規定，參與者如果在6個月裡每月存儲20美元，那麼市政府會提供給他們60美元。

參與者將自己的銀行帳戶通過電子方式連接到Saverlife，這樣他們的儲蓄活動就可以被監控。他們每月能獲得10美元的獎勵，在連續6個月的持續儲蓄中可以獲得60美元的獎勵。

Saverlife的獎勵金來自私人捐贈者和企業贊助商的資助，參與該項目的人每周會收到財務指導建議。

調查顯示，將近一半的美國人缺乏足夠的現金儲蓄，他們甚至拿不出400美元用於緊急費用支出。

總部在華盛頓特區的智庫Urban Institute最近的一項研究發現，三藩市是美國居住成本最為昂貴的城市之一，每人每年在三藩市市要花110,357美元。這反映了一種美國全國性的趨勢，大約47%的三藩市家庭在經濟上不牢靠，這意味著他們的儲蓄不足2,000美元。

根據Urban Institute的數據，三藩市許多家庭的金融不穩定最終導致市政府和納稅人每年損失2,400萬到5,400萬美元。

香港政府幾時考慮下

香港有ibond 入10000比400你

今年ibond 都無埋

香港人除左食仲有咩錢好使呀
住就有錢都買唔起
玩又冇野好玩
衣又冇地方擺
行又唔係貴又唔係周圍去

每人每年在三藩市市要花110,357美元

咁誇張？

因為啲租好撚貴

香港人係有錢消費又有儲蓄

每人用成八十幾萬港紙 佢地人工幾錢